<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
    <properties>
        <title>
           Gestion des feuilles de transformation
        </title>
    </properties>
    <body>
		<section name="Gestion des feuilles de transformation">
			<p>
				L’interface de gestion des feuilles de transformation
				 récapitule les différentes actions pouvant être effectuées 
				 sur une feuille de transformation
			</p>
				<p>
					<center>
						<img src="images/manage_directory_xsl_fr.png" />
					</center>
				</p>
				<p>
					<ul>
						<li>Création d’une feuille de transformation</li>
						<li>Modification d’une feuille de transformation</li>
						<li>Suppression d’une feuille de transformation</li>
					</ul>
				 Les feuilles de transformation sont utilisées:
				 <ul>
						<li>
							Coté Front Office  pour définir la structure (HTML) 
							ainsi que les styles (CSS) de présentation à appliquer aux différents 
							éléments de l’annuaire(formulaire de recherche,liste résultats,fiche résultat)
						</li>
						<li>
							Coté Back office pour définir la structure des fichiers d’export des fiches de l’annuaire
						</li>
					</ul>
					Par défaut la liste contient trois feuilles  de transformations dédiées aux différents éléments de l’annuaire:
					<ul>
						<li>Formulaire de recherche</li>
						<li>Liste résultats</li>
						<li>Fiche résultat</li>
					</ul>
					   Et deux feuilles de transformation dédiées à l’export des résultats:
					   <ul>
						<li>Export au format XML</li>
						<li>Export au format CSV</li>
					  </ul>
				</p>
				
				<subsection name="Création d'une feuille de transformation">
				<p>
					L'interface de saisie suivante récapitule les informations nécessaires à la création d'une feuille de transformation
				</p>
				<p>
					<center>
						<img src="images/create_directory_xsl_fr.png" />
					</center>
				</p>
				<p>
					 <ul>
						<li>
							Nom : Ce champ de saisie est obligatoire et permet d’identifier la feuille de transformation
						</li>
						<li>
							Utiliser Pour : Ce champ est obligatoire et permet de spécifier qu’elle utilisation sera faite de la feuille de transformation.
							Les quatre cas d’utilisation  possibles sont :
							<ul>
								<li>
									Export des résultats. Sélectionnez cette option si vous souhaitez que cette feuille de transformation soit proposée lors de l’export des données
								</li>
								<li>
									Affichage du formulaire de recherche. Sélectionnez cette option si vous souhaitez que cette feuille de transformation soit proposée lors de création d’un annuaire dans la  liste « Présentation du formulaire de recherche »
								</li>
								<li>
									Affichage de la liste résultats. Sélectionnez cette option si vous souhaitez que cette feuille de transformation soit proposée lors de création d’un annuaire dans la  liste « Présentation de la liste résultats »
								</li>
								<li>
									Affichage d’une fiche résultat. Sélectionnez cette option si vous souhaitez que cette feuille de transformation soit proposée lors de création d’un annuaire dans la  liste « Présentation de la fiche résultat » 
								</li>	
							
							</ul>
						</li>
						<li>
							Description: Ce champ de saisie est obligatoire et permet d’ajouter un descriptif à la feuille de transformation
						</li>
						<li>
							Extension du fichier généré : Ce champ de saisie est à renseigner que dans le cas ou la feuille de transformation est destinée à l’export des données.
							Cette valeur permet de définir l’extension du fichier  généré lors de l’export
						</li>
						<li>
							Fichier : Ce champ est obligatoire et permet d’uploder le fichier XSL utilisé durant la transformation(Le fichier fourni doit avoir une structure XML valide).    
						</li>
					</ul>
				</p>
			</subsection>
          	<subsection name="Modification d'une feuille de transformation">
	           <p>
	             Pour accèder à l'interface de  modification d'une feuille de transformation il suffit de cliquer sur le libellé de la feuille souhaitée.
	           </p>
	       </subsection> 
	       <subsection name="Suppression d’une feuille de transformation">
	        <p>
           Pour supprimer une feuille de transformation il faut cliquer sur l’icône représentant l’action de suppression associée à la feuille.
		   La suppression d’une feuille de transformation n’est possible que si elle n’est  référencée par aucun annuaire

           </p>
           </subsection>
           </section>
   </body>
</document>       
             
